[變態民族]韓酒店住客遭偷拍 1,600人受害警拘2男

南韓警方周三表示，大約有1,600人在投宿南韓各地10個城市約30間酒店時遭到偷拍，而且內容還在網上直播，供付費的顧客觀賞。警方已逮捕兩名男子，並正調查涉案的另外兩人。

美國有線新聞網絡（CNN）報道，南韓警方表示，此案牽涉10個城市30間酒店42間房，沒有迹象顯示相關酒店串謀犯案，牽涉此案的小型酒店通常被稱為汽車旅館或小旅店。國家警察廳發佈聲明說，偷拍攝影機藏在電視機的數碼機頂盒內、牆上插座和風筒架。偷拍的影片在一個網站播放，網站會員超過4,000人，其中有97人支付44.95美元（約350港元）的月費，享用重播等額外功能。由去年11月到本月，網站收入6,000美元（46,800港元）。

警方表示，以往破獲過類似案件，但這是首次發現在網絡直播偷拍影片。

南韓偷拍問題猖獗，2017年警方接獲逾6,400宗相關舉報，是2012年2,400宗的兩倍多。去年首都首爾和其他城市有數以萬計女性走上街頭，以「我的人生不是你的色情片」（My life is not your porn）為口號，抗議偷拍氾濫，要求政府採取行動。

首爾去年起成立由女督察組成的特別小隊，定期巡查全市約2萬個公廁，確保沒有被安裝隱藏攝錄機。

專門協助婦女刪除偷拍影像的電腦專家李智秀（Lee Ji-soo，音譯）表示，自去年反偷拍示威後，向她公司求助人數上升。她說，求助者通常感到痛心、「想死」、「不敢外出」，擔心被認出。

攝錄機隱藏在牆身插座或風筒架上。